[勞工法]求問學校工種請AL問題

朋友返學校文職, 一年有18日AL

但被要求只可以係學生放假日子請AL, 其他日子唔會批AL

但就算學生放假, 都只能兩個文職輪流放假, 一定要有人係office

最後就一年放唔哂AL就當你棄權

想問僱主有權唔批AL, 搞到放唔哂AL當棄權? 學校呢個規定係有優先權?

公司可以安排你邊日放 AL

係可以安排放邊日，但都要安排一年有18日可以放

學校點會唔夠18日，狗 D 就求其暑假兩個星期一次放哂，所有同事輪放
文職份合約未必有18咁多添

有學校係唔俾人儲大假
咁咪暑假放哂佢囉